曾代表港泳隊戰殘奧 夢想有妻兒有工作 「美國隊長」罪成 面臨長期監禁

曾代表港泳隊戰殘奧 夢想有妻兒有工作
「美國隊長」罪成 面臨長期監禁

自小患自閉症的容偉業體格魁梧，是示威常客。資料圖片

【旺角騷亂案】

【本報訊】雨傘運動期間以一身「美國隊長」打扮而廣為人識的容偉業被控七罪，為暴動案中牽涉最多控罪的被告，最終被裁定兩項暴動及一項襲警罪成，極有可能面對長時間監禁。紅白藍三色圓盾背後的容，自小患自閉症，不擅辭令，但熟水性，代表過香港出戰悉尼傷殘奧運游泳項目，曾是香港傷殘人士50米蝶泳紀錄保持者。當時一臉稚氣的他接受內地傳媒訪問，鏡頭前自信滿滿，自覺智勇雙全，與記者大談將來，「環境好就組織一個家庭，有工作、有妻兒，再好啲就買樓」。誰想到多年後，期許還未達成，卻已淪為階下囚。

記者：蘇曉欣

今年34歲的容偉業體格魁梧，在人群中鶴立雞群，加上他是示威常客，不怕傳媒鏡頭，連出庭做證人的警長也說對容印象深刻，因容每次「都企得好前」。審訊長達兩個多月，容每天獨自上庭，沒家人同行，只有一名熱心協助社運案被告的女義工陪伴在側，每天接送。容曾透露因參與社會活動與「認命派」的父母鬧翻，於是離家出走，與祖母同住。佔旺時他曾推跌一名的士司機，被控普通襲擊，判刑當日九旬祖母亦有旁聽，惟今次審訊未見她蹤影。昨日裁決，除了他，其他被告均有家人及女朋友陪同。容聞判前相當緊張，不斷在犯人欄內站立來回渡步，不時望向公眾席方向。

相關新聞：陪審團商討44小時 僅次新地貪污案

容偉業昨被裁定兩項暴動及一項襲警罪成後，由囚車押送至荔枝角收押所。

於法庭內外十分有禮

聆訊期間，容於法庭內外均十分有禮，當另李諾文和林傲軒把握休庭時間到法院外抽煙提神時，他會安靜地坐在一角，獨自玩手機。直到辯方傳召醫生作供，大家才知原來他患有自閉症，手持傷殘人士證件，需定時到葵涌醫院覆診。

17歲時容已代表香港傷殘游泳代表隊出外比賽，內地媒體曾訪問當年的港隊教練，大讚容的水平已達世界級，表現甚至比部份正常運動員還要好。容於訪問中笑嘻嘻道：「有名氣！話晒係香港代表隊，一聽到都覺得係威！係好嘢！」他自覺學業、游泳兩者兼備，想過畢業後當游泳教練，對將來有憧憬，「環境好就組織一個家庭，有工作、有妻兒，再好啲就買樓」。

辯方醫生證人庭上表示，看過容偉業病歷，認為容智力正常。惟當年訪問曾提及容患輕度智障，需在特殊技能中心學習。容亦自言：「要諗好耐，諗佢（別人）講乜嘢，最開頭嗰陣唔覺，後來聽人講自己有（智障），再過多一陣連自己都感覺到有。」

父母在他小時候已離異，他見過生母兩次，除了出生時，只有約7、8歲時在長洲見過一次，「或者睇吓遲啲仲有冇機會見得返佢，我怕佢唔認得我」。容父及後再婚，繼母對他相當包容，容亦直言當對方是親生媽媽。

傘運期間容偉業以一身「美國隊長」打扮而廣為人識。

父只盼兒子平凡是福

容父在當年訪問中坦言，兒子1歲多仍未懂說話，「初初以為生咗個仔係啞」，求診後才知兒子患自閉症。他不知甚麼是自閉症，只感兒子「唔理人、活躍、通處跑，特別難照顧」，又指兒子小時候不懂得累，「乜都鍾意，唔理乜都好，好玩就拎去玩」，後來才知兒子只是「唔去表達自己內心，好辛苦、好開心，都唔會講」。

兒子天生要走的路，注定比常人難行，容父只望他將來平凡是福，「世間父母個個都有咁嘅擔心」。他希望容可如常人一樣成家立室，「結婚有個家庭，自己照顧自己，咁已經好好」。

相關新聞：律師拆解：脫罪或因不涉實際暴力

上一則
上一則
旺角騷亂案重審 梁天琦脫暴動罪 激動落淚 2022出獄

下一則
下一則
陪審團商討44小時 僅次新地貪污案

陪審團商討44小時 僅次新地貪污案
律師拆解：脫罪或因不涉實際暴力
歷兩審訊終全身而退 兩被告哭了
重審法庭冷清 獨梁天琦女友常在
旺角騷亂案重審梁天琦脫暴動罪激動落淚 2022出獄

平凡是福
陳煩就真係是福喇

平時d報導都會講下點犯案，但係呢篇咩都冇

Btw, 支持陪審團決定

癡撚線

對唔住

可惜現實香港係䄂手旁觀。

唉